睇完一個MK大麻post 有感而發 !!! 想理性討論一下 香港人思想既問題！！

我想發表小小個人意見 唔知大家點睇/認唔認同？

其實想個社會進步係要大家個思想進步先得，由於香港政府用盡不同既方法去阻止大家接收一啲依個世界大部分人 (由其係外國人) 追求緊既野, 例如:點樣定義毒品、同性戀、言論自由、民主、藝術係社會既地位、音樂對人類既價值等等。其實好多人 ，可能唔願意or冇途徑去吸收正確既資訊，變到香港社會要你點諗 你就點諗 冇左思考過程，(解決方法就係睇多啲外國新聞)，你會開始發現香港社會其實好荒謬，完全同世界走緊相反方向，姐係倒退緊。
我針對返大麻依個題目，其實係外國主流媒體，The New York Times , BBC news,national geographic，出過大量文章，有科學根據，醫學根據，人類自由角度，哲學角度去研究大麻，比哂數據你睇，成個國家合法埋比你睇，你地點解都係唔肯接受，背後係有一大班專業人士，去做好多年既功課先有依啲資料，因為你既無知同思想封建，一句毒品，就話要拉，又要人死，其實真係好落後。

我絕對支持係香港爭取大麻合法化，爭取大麻合法化，唔係爭取一樣野咁簡單，係可以帶動成個社會進步，令香港人思考自己有咩權利，咩時候應該反抗。
<我以上講既外國新聞同數據你唔會係香港見到，你只會見到愈來愈多標籤大麻是毒品既廣告>咁你就知香港政府做緊既野係想點啦，你仲仆落個圈套，以為自己好威，醒下啦。唉！

當大麻合法化成全球趨勢，班弱智的官員可能會做嘢

冇可能
因爲就算歐洲國家普遍接受大麻
但大麻合法嘅國家都係好少
只係分別在於執法同判刑上嘅嚴重性
法國為例 大麻都係好普遍
但如果畀人周到有好多喺身都係會好麻煩
但一般都係罰錢民事
但香港本身連大眾都唔接受大麻
更加唔使講合法化

共產黨最怕人民思想進步

咁你都唔明？

唔好話大麻，睇下電子煙都禁就知正苦幾咁為市民健康著想

香港女仔出街條裙短小小都比人話臭雞啦

其實香港人思想仲封建過大陸，包括後生個班，講乜都晒氣

一時三刻冇可能改變得到
但前題係要令大家知道真相
醒下啦香港人 思想唔好再咁封閉
客觀啲 理性地面對呢件事

搶我錢？！不了

留名等睇連登仔入來屌人係道友

中國人社會點會有進步

1. 做開無問題 行跟無問題 唔需要改 -> 萬年帝制
2. 師傅教學生永遠教9成 -> 知識失傳

點解中世紀之後俾西方超過係有原因
唔著重背後邏輯推論 純粹由功能/效率去睇
諗一樣野應唔應該做 只係道德 情感主導

外國人教仔係希望佢成為better man 會青出於藍
中國人係希望子承父業only

一日拋唔開傳統 一日唔會進化做文明社會
成個中國 印度 中東做例子
傳統

講到好啱！一定要拎啲野出黎討論同思考先會有進步。

不過大麻真係好臭

其實好多人對大麻既印象係卷煙咁食，其實有好多既食品都有，有大麻milk shake, 曲奇, 蛋糕,糖,牛油......... 唔係強逼人去食，只係想個社會接受同討論，支持同性戀唔代表你一定要中意同性。

Not in asia bro

泰國都醫藥用合法，香港都冇人爭取醫藥用合法。

唔覺香港可以 太多人太低

除咗藥用價值 大麻有乜野益處

落喺意志力軟弱嘅人手入面 除咗濫用嚟逃避現實仲有咩用途

科學研究可以做 但係講到接受大麻就係進步你就 over 哂

Btw 我原則上同意煙酒其實都應該立法禁止

不過酒精嘅用途太廣 實際上太難禁止

其實食煙已經戇鳩，仲要食大麻，根本就白痴。完

一國兩制

全世界幾多已發展國家都推電動車
香港係行返轉頭
你就知個政府係無撚腦架啦

酒精一樣可以濫用 而研究亦都話飲酒嘅人係比食大麻嘅人更危險 更有暴力傾向

啱呀 原則上我覺得係應該禁咗佢

禁電子煙都唔禁香煙
呢個政府算鳩數啦

連電子煙都禁既香港居然想大麻合法化

要怪就怪班人
成日講大麻點好點好
又話可以用黎醫病
班人只係希望用呢啲論點黎令到大麻合法化
但佢地吸食大麻既出發點同心態根本同食毒品冇分別
之前中環有果啲乜鳩電音party
行過都嗅到大麻味
俾人感覺係同落disco落club食毒品冇分別

唔合法都已經一大班人光明正大咁話俾人知佢食緊
乜野420果啲直頭圍埋成班開party食
呢班根本就係道友

其實點解咁多人為反而反

見到人盲反話人道友已經唔使討論啦

從靈性角度出發 吸食大麻後會令你思考好多人生課題 想像力提升 會從唔同角度去諗一樣野 有外國學者話大麻係啟靈藥。當香港不停同人講係毒品既時候 世界不同地區開始合法 準備合法 咁就有好大既思考空間 接受大麻令社會進步 唔係大麻依樣植物既能力 係香港人通過爭取 令整個社會既人開始思考 咩係應該爭取既自由 你可以用其他方式去令人覺醒 但只係覺得 係2019年 好多地方開始合法 香港就愈打壓 依個現象反映香港有好大問題 所以我覺得係一個好好既切入位 起碼大麻醫藥用要爭取先 真係幫到好多人 好多現時用緊好大副作用同好貴既藥 其實可以用大麻醫治 但政府一直拒絕討論。

你所講既場合都有酒飲 你會唔會話飲酒係道友先？
都話酒傷害仲高過大麻 咁政府係咪要禁埋酒？

啟靈

依家科學年代啦 仲靈乜鬼野性呀

醫學就有得傾

隊完草喺度諗野 做乜諗野呀

哲學 ? 創意 ? Nono 香港容納唔到呢 d 野

我地商業城市嚟

依家我地咪討論緊囉

我認為大麻喺香港被濫用嘅潛在風險大過益處

唔係應該爭取嘅自由

隊完草去溫書 勁易入腦

同埋你覺得 d 人隊草係想提升想像力 ?

定係尋求快感呀 ?

你將大麻提取有藥效嘅成分

係醫療場所經由合資格嘅醫護人員

按患者實際需要決定劑量使用

咁就係幫人

由得佢好似煙咁人人都隨便買到

咁你覺得 d 人 會攞嚟 high 定做研究

香港社會有好多唔同階層

你諗住個畫面係成班理性受教育嘅有為青年用大麻嚟創作 ?

實際上樓下個豬肉佬吹住嚟斬肉

自卑毒撚喺屋企吹住嚟逃避社會

到時你再監管 ? 睬你都傻啦

大麻唔係psychedelic 唔好玩啦

就算recreational use 人人都有唔同嘅purpose同reaction
好似有啲人食完會好hyper
有人食完會好眼訓
我食完就好stoned 思路好清晰
但就從來都feel唔到hyper嘅感覺
所以通常都係有嘢諗唔通 想有啲其他嘅perspective先會用
唔好一碌鳩打一船人

咗你諗諗諗 諗完又點 ?

改變世界 ? 諗出咩大道理 ?

隊完草 坐喺度諗野 做乜 9 ?

諗下我做乜喺度 諗下點解牆上面有隻烏蠅 ?

有乜用 ?

一係你就正經去學習一d 知識

一係你就鍛煉下自己

禁酒禁煙我唔反對
但我唔會話班人係道友
我覺得大麻友 同其他食煙飲酒既人既心態唔同
食煙飲酒既人佢會識同你講對身體唔好
但係大麻班人只係不斷拎醫學用既大麻黎做論點
講到大麻好健康咁，佢地唔覺得食大麻係有問題
仲會覺得人地不斷抹黑大麻將佢變成毒品
藥用大麻合法化我唔反對

但請大麻友分返清楚 醫學藥用大麻 同 娛樂用大麻 既分別
點解啲人會覺得你係道友
因為明明自己吸食既目的係娛樂用
但就用醫學用大麻既論點黎話大麻係好
明明自己個用法都已經係錯撚晒

K仔氯胺酮本身都係用係醫學上用黎麻醉用
但吸毒既人用錯誤既方法去吸食
咪變左毒品

所以大麻你可以話佢唔係毒品
但你用錯既方法去用就變毒品
而口講要大麻合法化班人
我唔覺得佢地係用係醫學上
請唔好拎住藥用大麻既論點黎支持娛樂用既大麻
因為根本兩者不能相題並論

靈性嘅存在同科學發達程度係冇衝突
科學你可以用biochemistry neurology 可其釋psychedelic chemicals eg dmt lsd psilocybin 點樣影響我地嘅neurotransmitters運作
但科學係唔會解釋得到consciousness嘅真正運作
所以psychology 一直都唔可以被歸類為科學
但唔代表psychology呢門學問唔存在
唔代表人冇consciousness

你個人容納唔到唔代表成個社會容納唔到

咁諗唔太啱喎 你唔應該用有人會濫用所以就禁既概念 你酒都有人會濫用 會酗酒 但有人會品嚐 會自律咁飲。

即係你覺得人只需要汲取知識而唔需要process你有嘅資訊？
你諗清楚獲取知識嘅意義你先講你啲歪理啦
再者 會用大麻會思考同汲取知識個衝突喺邊？
鍛鍊自己一定要係tangibly？唔可以係emotionally?
真心為你咁狹窄嘅思想感到可憐

香港人而家道德觀同中國人一樣咁保守

你講嗰堆野 除咗醫學用途 對人類有何益處

嗯嗯 會影響你個腦 咁跟住點呀 ?

搵人試下隊完草發表下 d 靈性呀 創作呀 哲學嚟睇下

睇下個社會覺得有咩意義

平衡利害

濫用嘅害就好明顯

益處呢 ? 除咗醫學用途有乜野益處

我問咗好多次

另 我重申 原則上我同意禁煙禁酒

人類唔需要呢 d 物質

老實講 你叫人學習下知識之前
煩請你自己有返咁上下知識先啦

電子煙=水蒸氣 禁水蒸氣為健康著想

法律通常行後過社會
以同性戀為例，
外國好多都係社會n 年教育/宣傳下開始接受同性戀
法律先通過同性婚姻合法

Wow 不如你分享下大麻幫咗你 proccess 過 d 乜野有意義 d 資訊 ?

點鍛煉你嘅 emotion ?

大麻放大你嘅感官 咁跟住又點 ?

大麻加強你嘅情感 咁跟住又點 ?

你用完/ 唔用嘅時候 你有咩改變

諗野無謂咗 ?

無關係

香港一班怪獸家長

嗰堆嘢係冇醫學用途 唔該你做少少research先
其次 你咁問得我咁答你：
Bill gates 同Steve jobs 都公開話自己後生時玩好多lsd 令佢有今時今日
亦有攞過Nobel prize嘅數學家講明冇lsd佢唔會得獎
有冇睇過Lucy呢套戲？
佢好強調入面一隻猩猩
imply考古學入面嘅一個重要嘅發掘
就係一隻同時有人類同chimpanzee嘅dna嘅骸骨
佢叫做Lucy 因為發掘嘅人當時聽緊Beatles嘅Lucy in the skies of diamonds 所以叫佢做Lucy
點解首歌係咁嘅名？
因為眾所周知Beatles係lsd嘅狂熱分子
首歌名個imply緊lsd
其實呢個世界好多文化同psychedelic有好多關係

你宜家睇既外國出名藝術同好多哲學家 都有用大麻 lsd dmt去幫助思考

既然係咁 咁我地推唔推廣 lsd 呢樣好野 ?

等大家一齊用下 ?

普及化對個社會整體會有咩形響 ?

用嗰個係 steve jobs 同用嗰個係 mk 仔 會有咩唔同 ?

如果 bill gate 同 steve jobs 無用過 lsd

今日個世界可能唔會發展咁快

但係如果 lsd 從來無被定性為毒品

成個文明都可能 corrupt 哂

其實呢個post我覺得要分返開
醫學藥用大麻 同 娛樂用途大麻
醫學用既我相信冇乜人會反對
但極大部人都係用醫學藥用大麻既好處或論點黎支持娛樂用大麻

或者咁講 每個人嘅存在都會有屬於佢自己嘅問題
可能你就簡單少少 只需要否定自己認知以外嘅現象就足以解決你嘅existential crisis (/anxiety)
但對於好多人黎講 從學習而加深對自己身處緊嘅世界嘅認識先至可以釋懷到心入面嘅existential anxiety
所以先會有哲學 有科學 有不同嘅學問
但種種學問除咗數學同邏輯之外係唔會有真正嘅答案
所以思考係汲取知識嘅因 亦都係佢嘅過程
其實同大麻冇關係
只係講緊大麻會畀到我有其他perspective
psychedelic會畀到我有其他mindset

係㗎 所以呢個post頭幾個留言我已經講明
重點唔係合唔合法化 而係社會嘅接受程度
因為要搵嘅話喺邊度都搵到
唔係淨係外國 我發夢幾年前喺香港搵到lsd

電子煙/加熱煙對身體有害
煙民食返傳統香煙啦

簡單 d 講

如果我無 get 錯嘅就係有 d 人（可能包括你）就要諗一 d 無答案 無乜實際意義嘅問題

否則就好唔安樂係咪 ?

點解你唔可以直接 d 去講下大麻俾咗乜野 perspective 你

當分享下都好呀

我想知喎

就咁個毒字 同個Drug字
已經定性左呢樣野

個人意見 純討論

我覺得用係醫療方面就可行性大啲
始終大麻可以舒緩到某啲就算用藥物都舒緩唔到嘅痛楚 藥用性大麻可以幫到好多人
但大麻合法化係香港今時今日嘅情況下係冇可能
你要諗 唔係個個都係醒目仔
總會有人做啲好極端好on9既野
為左食大麻可能會做犯法事
亦都有可能會有人因為食左大麻之後會做啲危險行為

有報道都討論緊有關大麻既DUI情況 講緊食大麻可能會影響到駕駛者狀態增加車禍風險 有人已經講緊取消大麻合法化

香港已經成日有大把車禍 香港人最中意做犯法同危險事 飲酒/吸毒揸車 超速 衝燈 揸上行人路 玩電話
如果大麻合法化可能會帶出更多麻煩野 香港仲要路窄 好易危害到其他人

同埋吸食大麻比起吸煙冇咁傷身 唔代表吸食大麻唔傷身 好多人話食大麻對身體冇害 但係吸入肺果下動作已經傷害緊你個肺 除非你透過進食有大麻成份嘅食物去get high

加上宜家你想食都食到啦 香港咁多plug都有賣weed 合法黎有咩用姐 問題係大麻真係好撚臭好撚大陣味 住你格離啲鄰居多得你唔少 你食唔係問題但要搵個地方唔好影響到其他人

利申：以前食開indica 已經戒了冇再食

其實你講緊嘅嘢 外國發生緊
英國大把acid party入面啲人玩coke玩lsd
但佢地入面有邊個真係善用緊psychedelic呢樣嘢？

limitless呢套嘢都有提過呢個概念
nzt48喺市面普及咗
但mk仔用完之後都係停留喺mk仔個層次
成為一個好聰明嘅mk仔

點解你覺得接受大麻唔等於進步？

諗野

唔係發白日夢諗下天南地北就叫一門學科 / 知識架下話

就算係哲學 都有系統 有論證

唔係一班人隊完野發夢

我唔知道你係點樣用呢 d chemical 去幫你諗野

但我好肯定大部分人唔係想正經咁諗野而去隊草 take drugs

點解你覺得接受大麻就等於進步？

咪向緊果個方向行囉

對抽象概念嘅思考能力有提升係其中一樣我認為喺我身上work到嘅嘢
唔單止對抽象嘅知識掌握能力會高咗
對具體知識都會去create一啲屬於自己嘅metaphor
從來加深對某一知識嘅理解
抽象知識包括某範疇嘅maths physics
例如我自己覺得quantum mechanics 或者group theory呢類嘅algebra對我黎講都幾抽象
或者藝術例如visual art, 音樂
或者我嘅職業 廚藝 味覺上嘅抽象概念

可唔可以post下世界上有幾多個國家合法？佔全球有無百份之十

其實食煙都係會high
尼古丁既作用就係使大腦處於一個愉悅既狀態

你固向思維只係不斷諗青少年用大麻黎high
其實香港咩毒品都有
唔high 大麻咪 high 第二樣
咳水天拿水都有得 high 啦

只不過係固向認為係毒品既大麻
而家竟然可以合法化
比左個理由你去反

如果一開始大麻唔係定向為毒品
咁呢個情況仲會出現咩？

社會和諧性同文化

以酒精同大麻相比
危害性係酒精>大麻

另外就好似古代人接受唔到坦胸露臂同再婚
但而家接受度高好多
係會有人以有色眼鏡睇你
但唔會好似古代要受刑等等

咁你覺得古代到而家係進步定退步

用番基因嬰兒黎做例子，係有違反倫常
但如果位科學家係做到100%基因改做成功
咁係進步定係退步？

而家只不過係大多數人既思想未開放到
一向定為毒品既大麻
可以合法化

咁你有咩意見，除左識講大麻道友全面進場？
利申我係唔食大麻既
不過見到你地班連登仔為反而反
連登仔M記.jpg

你班道友成日講咩酒精危險性過過大麻
其實你地覺唔覺得醜？
你咁講白粉同k仔都唔叫有危險性啦
深水埗班道友都好似你班大麻撚咁柄埋一二邊吸毒架 佢地都冇影響到人架 咁白粉k仔係咪都要合法化？

得閒聽下人講 睇下啲研究report 分清楚化學品(粉)同weed嘅分別
一樣係元素週期表 一樣係落鹽落糖煮出黎嘅餸嘅分別啊

講真，任何同"煙"有關的野。我都想政府禁撚柒曬佢

咪撚同我講醫學用途d廢話啦
醫生比你用既量夠你地high咩？
醫生會唔會長期不間斷咁用？
一句藥用就要合法咁類固醇 事後丸會唔會應該要比大麻更早合法公開出售？

你答左我先啦
同埋覺得醜咩阿
講完又唔俾實質野，得個up
點解係退步阿？
無野駁？
白粉同K仔無影響人，有影響市容喎
你幾可見到有人係街食大麻？
你又分得出佢食完大麻？
食完大麻既反應只係會個人會極容易笑
神經放鬆，係，無錯，佢對腦神經係會有影響
但食咩食得多都會對人體有影響嫁啦
糖有糖尿，脂肪有心血管病，煙有癌
以荷蘭做例，係，無錯荷蘭係合法
但人地限左每人持有既gram數，
同埋只係可以係coffee shop買/屋企入面食
同埋你拎白粉同K 仔對健康既危害同大麻比？
白粉K仔一眼望都知有食啦。
為反而反咪你呢啲，功課都唔撚做

如果好似你講咁嘅效果 咁的確係正面嘅影響

不過我相信嘅係大部分人都唔係抱住同你相同嘅諗法去take 野

不學無術既連登仔
化學物同植物素都唔識分，同佢講晒氣啦

人地仲問緊香口膠係唔係絕緣體阿

所以我一開始咪同你講緊唔同人有唔同purpose同reaction 叫你唔好一碌鳩打一船人囉

但係我唔會叫呢 d 做 recreational use

因為基本上你係 purposefully 咁用大麻嚟幫助自己思考

你呢種思想絕對地捕捉左香港嗰種封閉落後

就算大麻唔係毒品
見倒班mk食完擺上ig既撚樣
都唔會想合法化
一定會有更多社會問題衍生
唔係單純話佢冇害就可以合法

冇嘅 每個人嘅興趣都唔同
extrovert嘅興趣多為社交同唔同嘅人交流
我係典型introvert 鍾意睇書學嘢彈下琴靜靜地諗下嘢

因為美國 加拿大開始研究 提出理論 數據 開始引起更多人關注 好多國家都開始接受同參考 泰國 台灣 日本，美國係帶頭 因為人地知識水平 人民既思想 同對世界既了解 比世界好多地方高 所以行先一步。唔係用幾多個國家合法去諗依樣野。

班友根本就自己想食大麻，香港冇合法化就話咩思想落後，真心好笑

認同，請勿將禁止大麻等同思想倒退！

原來唔支持就叫為反而反
原來唔支持就等於思想固步自封
道友d思維真係常人真係唔會諗得明
成日話香港落後 話人地荷蘭點點點
其實講黎講去都係得荷蘭一個國家係全面合法
仲有食完大麻睇唔出？
量少咪睇唔出囉 索k索慣左班道友索個量唔多佢地一樣唔會睇得出架wor
又要開post又唔比人反對 唔比你上電真係隨時惡過共產黨

注意用語，咩道友，你盲既?
我有話我食?
乜撚野得荷蘭全面合法，屌同你講真係晒尻氣
合法國家仲有加拿大，挪威，阿根廷，西班牙，澳洲，奧地利，比利時，丹麥仲，芬蘭，當然仲有好撚多，我只係記得上面既都合法可作娛樂用途
你又講唔撚出咩理由而反?
番去玩你既香口膠啦柒頭

又係你自己話[成個國家合法埋俾你睇]
咪問下有幾個地方係成個國家合法

你口中嘅美國自己都係得不足四份一州分係娛樂用大麻合法
最憎你啲撚屌成日開口埋口外國點點點去拋人，實際根本係印象派，未搞清楚實際情況

咁你問乜撚退步進步
答非所問 同你講野都晒尻氣
同政府班傻閪一尻樣，答埋晒九唔撚搭八既答案係到兜圈

合法國家仲有加拿大，挪威，阿根廷，西班牙，澳洲，奧地利，比利時，丹麥仲，芬蘭，當然仲有好撚多，我只係記得上面既都合法可作娛樂用途
咁美國州份係咪屬美國，小學雞玩捉字蚤?
佢夠無講係成個美國啦，咁佢係咪美國政府決定既野阿 ?

歐洲大多數地方都唔合法,得荷蘭係合法, 仲要有限制場所食先得
美國都係大部分州分唔食得

無你講到咁普遍咁流行, 英國係多人食
但係警察面前食. 一樣會拉, 要上court

文盲同封閉撚同中國共產黨有咩分別

煙都唔想人食 何況大麻 係為左抽稅啫
抽極重稅一支100蚊咁我無問題呀

唔答你係唔想你柒落去咋戇鳩仔
我一開始就已經問緊你點解接受=進步
我邊句有講過係退步
係咪岩岩上完電上到你懵撚左？
洗唔洗食多幾g清醒下呀？

咁我咪問你點解唔接受=無進步囉傻尻
你問得姐係你唔同意啦
你既意見係乜撚野阿傻尻

嘩 好彩你係度講咋
如果唔係去到人地地方比人拉左仲柒下柒下咁問人乜唔係合法作娛樂用途咩

娛樂合法，同時醫療合法，查野就查清楚少少啦傻閪，笑大人個口
屌原來你真係傻尻黎
斷章取義
同你講野真係晒氣，慢慢柒啦你

去整多幾g醒下神先啦
我反問緊你點解你覺得接受=進步呀
我有發表過自己認為有/冇進步咩？

對大麻既認識只係停留係毒品，濫藥層面
唔係為反而反？
成班尻仔

你贏，你贏晒

咁你反問既用意係咩阿

唔敢面對自己柒左阿？？

知喇 你型晒喇道友
唔支持就思想固步自封呀嘛
慢慢去high啦 小心唔好唔小心high大左
你知地盤幾多危險陷阱架啦

其實大部分人係冇知識姐 當多啲人了解係咩一回事 依啲封建概念應該會減低。

又想柒多次？
知唔知咩叫合法醫療用途同娛樂用途呀？
屌你老母小學畢業未？

咁我問你 反對既主要原因係咩？

唔支持就係思想固步自封，呢個係你講
我講既係支持=思想自主性=進步
學你嫁柒頭

如果我冇理解錯 樓主應該係講緊中國傳統嘅教育方式 限制咗我地嘅思考

而大麻只係例子 用大麻做例子引發思考
思考點解明明世界好多地方開始接受到大麻醫藥用 但香港人接受唔到？覺得大麻=100%毒藥？

其實我認為 如果想自己進步 就首先睇一睇支持大麻醫藥合法化支持者嘅理據（真係research） 再去睇啲實例 大麻點樣醫返好啲 西醫醫唔好嘅病
當然 支持者都應該睇下反對者嘅理據

正反雙方 都可以放下自己原有睇法 整合雙方理據 重新思考 咁就真係進步喇

至於mk仔食大麻為high而支持大麻合法化 其實無須討論 社會進步唔應該俾一班不思進取嘅人拖後腿
當咳水都可以被濫用 菜刀可以殺人⋯⋯其實呢個係教育問題

喺一個理性討論底下 大家應該互相聽下雙方觀點 因為而家唔係辯論 其實係唔需要企硬

你話好多國家合法化 但係同樣好多國家唔合法 咁姐係點？

你話好多科學文獻證明冇害 同樣我搵一搵都冇證明係有害 既然你話人冇思考 我想問下你係咪只係詳細睇過啲證明冇害既？你可唔可以求其噏一個話佢有害既資料pt既出黎再駁反駁下？

你到底查清楚未，我講既國家都可以做合法娛樂用途，傻尻，睇清楚你個 wiki 先嘈啦西仔
我以上講既國家有一半都去過見過人地weed
屌你真係好撚好笑

大麻撚有幾多個係抱住食少少去令自己放鬆/思考人生？
合法化左之後有幾多o靚仔會抱住反正合法加上食少少唔會上癮既諗法去接觸？
當你食到冇晒感覺/感覺唔夠大既時候又有幾多人掩得住個心癮唔去追其他毒品黎食？

真係俾你吹脹
又係樓主話美國人思想進步，踢爆美國得幾個州係娛樂用合法又話我捉字蚤
如果你可以用幾個州去講大麻係美國合法，我都可以話大麻係美國唔合法係字面上更合理，起碼唔合法嘅比例更大
而且除罪化同合法化係兩個概念
除咗加拿大同烏拉圭係無一個國家娛樂用大麻合法

冇錯！ 都話酒有人酗酒 濫用 酒不離手，但有人享受 品嚐 同一班朋友開心飲。

我問緊你識唔識分娛樂同醫療用途呀道友
叫人食就係合法？
你落一落深水埗睇下先啦
到時包你即刻話香港白粉合法化

咁我講返 有好多節目有討論過美國唔全面合法既原因 有商業因素令美國唔全面娛樂用合法化。

真係笑死我
龍門不停搬
開頭屌全世界得香港故步自封
後尾俾人踢爆得少數地方有，又舉啲除罪化同只係藥用大麻合法化嘅國家出嚟
再俾人踢爆就話去旅行見有人weed
其實我都想認真討論，但乜柒理據都無

又係煙酒商嘅陰謀論
Thanks for sharing

食少左幾g係咁上下啦

大麻合法化「都是為了保護孩子」加拿大總理：其他國家會仿效。加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau）表示，之所以將大麻合法化，是為了「保護孩子」，減少犯罪組織從中獲取利益。(新聞)
擔心會去嘗試其他毒品 所以就要由教育同宣傳做起。

你咁講真係天下無敵阿
有幾多人係抱住慨嘆人生既目的去食煙
反正食煙合法落，咪試下囉
照咁講好多人食煙都食到無晒癮去玩其他毒品
反正叫雞合法，咪試下囉
結左婚又點

從頭到尾你都無理解我講咩
每個人都有佢思想
好多人結左婚夠去叫雞
好多人夠周街食煙周尻圍噴
好多人借醉行兇
大麻合法唔代表道德倫理淪陷
我由一開始已經以荷蘭作例子
持有數量，吸食同購買地方係有法例限制
我所講既國家以我所知得加拿大係無限制
醫療種植同娛樂用途都無規範
而唔係下下只係識用深水埗道友做例子
話咩周圍係橋底食阿乜乜柒柒
見到人屌尻你就話人道友
讀多少少書，唔好成日掛住玩香口膠
諗下人地講咩，駁我字面意思你真係好叻

減少犯罪組織從中獲取利益

即係叫佢地唔好比罪犯賺錢而唔係從佢地會唔會上癮依個角度出法

你睇番我講咩先啦，對住兩個文盲真係。。
除罪化
意思即係無論吸食同持有都唔會sentence你
係官方無明面話合法，實際上有咩分別
讀多少少書啦

行開啦死道友

你就當舉例子個人講錯左 唔洗針住依個point。

屌你老母你真係好搞笑
食煙會唔會食到流晒口水咁係度傻笑
食到個腦出晒問題呀？
講一大堆野出黎比人反駁晒就走去拉埋其他完全唔關係既野黎講
柒就摺埋躝返入你老母個子宮度啦
入到去任你食幾多g都冇人理你呀

搬龍門？
而家舉例有幾多國家合法就叫搬龍門
我唔係樓主，
咩屌全世界得香港固步自封我有講？
搵出黎啊屌你傻系
你連除罪化都未識分衝出黎柒
你估我好想同文盲討論咩，傻閪

隊草死全家

食大麻呢我就未撚見過會傻笑到流晒口水既
定果個係你自己阿？
仲有阿，
尼古丁，俗稱菸鹼，是一種發現於茄科植物的強效擬副交感神經生物鹼，是香菸的主要化學成分和主要致癮成分，屬於興奮劑的一種。
叫你讀多少少書啦，傻尻

請問 點解呢？

你有d咁既隊友就出晒事啦
史上幾多政客因為舉錯例子講錯野而比人針到收左皮
有d咁既隊友你依世都唔洗指望香港大麻合法化到

你係舉例果個阿，唔撚係我，咩全世界我無撚講嫁

我一開始講美國 係簡單舉例 冇諗過原來要例哂 咩省 咩州 出黎。佢要小學雞冇辦法。

所以咪話你班文盲只係識停留係毒品同濫藥層面
你知唔知萬寶路投資左差唔撚多19億美金落大麻到阿？
唔怪得你既，文盲無睇開新聞，自己搵番BBC 上面既 news 啦

人地文盲唔好講咁多，等陣又捉字蚤
下次用講英文要俾埋音標同字典第幾頁佢，唔係人地唔識理解嫁

讀咁多書早就做左醫生 唔洗做地盤仔啦
上google搵資料就叫人讀多d書？
上面先話隊完草好易笑 轉個頭就話冇見過人傻笑
我屌你老母你隊到腦缺氧頭腦唔清醒唔知自己講過咩？
仲有大麻係你好推舉既加拿大一早有研究話o靚仔食大麻會大幅降低智商 加大阻礙腦開發功能 易有抑鬱同狂躁喇 書我就唔會叫你讀多d 我只係想你搵多d資料先再出黎駁嘴

萬寶路都出左大麻版本 只係睇香港新聞真係乜都唔會知 個世界做緊咩都唔知。

傻尻，你係個 post 到搵到我講全世界得香港固步自封句野出黎我以後唔撚上連登撚文盲

你望下上面
人地而家唔講大麻，
問我做咩做地盤唔做醫生，
開始無野駁要人身攻擊
我好想知佢番緊咩工咁撚高貴

大麻肯定有心癮

傻笑同好易笑識唔識分？？？
sorry 唔記得咗你係文盲，
智障同笑點低咁樣比喻應該清楚少少？？
係阿，
糖會有糖尿病
煙會致癌
叫雞會有性病
你阿媽係女人阿

我開始覺得你有少少可憐
我邊句有話過你講全世界得香港固步自封
原來隊草仲會令人有幻覺架
各位00後見到依個例子啦

咁你解釋下
有D 咁既隊友出事係 refer 番邊到阿
上面講緊我講錯嘢喎
我講錯咩阿
撚文盲真係特別開心

我真係開始懷疑你條撚樣接觸過隊草既人未
隊完草無論你係側邊9up d咩或者佢地諗到d咩都會係度自己笑
喂 咪扮晒自己好多見識點知原來越講越自暴其短喎

可能你接觸既都係道友
我接觸過既我真係未見過食到會傻笑流埋口水
果然物以類聚

咪亂UP啦

利申：食過兩年

連自己講錯咩都唔知又真係有d難搞
唔大麻合法化真係好正確
如果唔係一大堆人搞到你咁既智商就慘
一陣實又話我好似d官咁淨係識兜圈又唔講你錯係邊啦
但我又真係唔想點醒你淨係想笑你戇鳩咋喎

人地尻up 當秘笈
畢竟尻up 威嘛，英雄主義啊

算鳩數喇
有上開外國forum 都知香港人係幾咁廢。
太多人民智未開，根本討論唔到。
又冇知識又要同人討論

你隊友屌我講全世界得香港固步自封阿柒頭，躝番入你老母個子宮到重新投胎換過個腦同對眼再碌上去望多次啦
哎你真係好撚得意

笑左 道友話鳩其他人道友真係第一次見
建議你去了解多d食大麻後會有既症狀先再黎
你咁樣一直柒落去真係冇人幫到你

D人只係識毒品，毒品同毒品
然後就拎白粉同K 黎做例子
唔夠講就開始攻擊人地職業
我番地盤都關個 post 事

認真，我建議你真心去check 眼
我講左我無食
道你老母臭閪咩
你先係真道友我明白
你想搵個伴等自己無咁孤獨嘛
唔緊要

就係知好多人冇知識 想講比人聽下香港有幾封閉。
有咩外國forum介紹 我想睇下 Thx

飲酒食煙叫雞賭錢都可以係毒品
睇你點定義毒品呢兩個字

嘩 好彩你都識講係佢講
差d以為我自己講左連自己都唔知
咁你叫我搵做乜柒 你叫佢搵啦嘛
都係果句啦 隊多幾g 睇清楚邊個屌你
屌你果個叫咩名先再出黎
如果唔係下次冇留意邊個打邊個又出黎亂吠就又柒多次

如果想大麻合法化，邊個議員似會幫手？

岩呀 差佬都話自己冇做錯到架
但事實係點就見仁見智喇

真係不解釋，屌好撚正，你講完當自己無講既可以

都係嗰啲，新手咪reddit
去popular 睇下再慢慢搵想睇嘅sub

其實香港要點做先唔固步自封？
要藥用大麻合法化/ 娛樂合法化？
定係其實一般市民覺得冇嘢就得？
真心想知

但你無貼過任何知識嘅嘢出嚟

你隊友話我講全世界得香港固步自封
我話無
樓主話我舉錯一個例
你又同樓主講有D 咁既隊友就唔洗指意乜乜乜
然後又唔認 話有講過
你今日隊多左阿？
定文盲跟唔上進度阿
覆緊邊到知唔知阿
換撚左隻眼佢啦

唉屌你真係蠢過閪
我一直都笑緊你唔識分邊個國家係娛樂合法化
邊個國家係醫療用途 你就一直都唔知我笑緊你咩
仲一直屈我話你講過得香港固步自封
其實你想點？ 隊唔夠唔清醒又出黎亂吠

哂氣喇，華人社會聽到大麻就反。
係華人社會你想做乜都只會俾上面班老屎忽屌

年中幾多依啲post, post 啲支持嘅只會俾人話道友。反對嗰班根本唔會理你post 啲咩 ，佢哋由最開始個心態已經唔接受。

其實我個人認為要立法，好似荷蘭咁
從持有數量到販售同吸食地方都要有規限
街上面就一定唔俾食
同埋以唔影響他人做大前提
麻駕刑罰一定要重

你想點阿，我講既國家無論醫療同娛樂都係有限度/無限度合法，唉唔想撚你啦閪仔，躝番去你老母個屎眼到啦柒頭，撚夠你啦唔好玩既

所以無需要説服果班人住
如果真係想人開眼界，你貼係比一班至少未有乜諗法嘅人望下者。好似加拿大咁扑中一個變到將來對社會咁有影響力嘅人，咪得米囉。

BTW，雖然話外國個態度開放啲，但我又唔覺得因為外國點點點，我地又要立即點點點。

果班人理尻佢咩，根本根深蒂固
說服都無撚用，井底之蛙
到時由小眾變大眾，咪又係隨波逐流
要有限度合法化只不過係商人同政府既事
民意?係香港呢樣野食得嫁

又搬龍門呀？你真係柒過關家姐
邊個撚邊個真係一眼睇得出
下次又想將個龍門搬去邊呀？
仲夠膽死話自己係度撚緊我
真係唔知係一個乜野家庭背景底下成長先可以有你咁自信咁自以為是

自己上維基睇啦，講既全部都可以合法做娛樂用途，唔想同你再講野，blocked 88

解釋多次，除罪化姐係唔會sentence
俾人捉就俾錢
完

我都想知你係咩成長環境連中文都唔識睇，只係 cap 一句就斷章敢義
垃圾

連醫療大麻都唔用就知個政府係廢架啦

唔夠講就block 死道友真係搞笑
除罪化=合法 今日係道友身上又學到野喇
你老母係咪陀你果陣都一直隊緊草？
搞到你咁撚on9

我最少唔係係一個一屋道友既家庭長大

大麻狗又出嚟吠
係咪又食壞腦呀

香港？
算喇，dq 都做得出，你仲話想大麻合法化 。
有時間不如諗下點推翻個政府好過喇香港人

除咗藥用價值 咳藥水有乜野益處

落喺意志力軟弱嘅人手入面 除咗濫用嚟逃避現實仲有咩用途

不如機都唔好比人打
happiness is all we need

唔好再合理化隊草，喺到講乜鳩啟靈、幫助思考啦
一句講曬，有幾多人隊草係為咗逃避現實，大家心照啦

請問你會唔會咳？
請問你有咩病要用大麻醫？ 實有人衝出嚟話抑鬱

一般人咳既機率大啲定患上「要用大麻醫治既病」既機率大啲？

唔係話信唔過外國研究 但係可信性係點 只有做過研究既人先知 依點值得討論。就好似當年可口可樂重金禮聘實驗室去研究 證明攝取糖與肥胖無關

最鍾意入黎睇道友世界大戰

啱 唔好食
毒品

班毒蟲睇唔到

即係少數人患上少數需要大麻嘅病 個啲人就可以放棄

我用樓上嘅邏輯駁返樓上 你駁緊啲乜 準尺唔同 簡單啲講牛頭唔搭馬嘴 嘥gas

呀媽知我間中會隊下草
佢仲問我究竟隊草係點

選擇性回覆

其實講左咁耐
除左醫療用大麻係可以幫到病人外
娛樂用可以點樣幫人
有冇咩實質既例子
果啲咩食完好放鬆又啓靈 幫助思考呢啲聽完真係得啖笑
做運動都可以令大腦釋放安多酚
一樣可以治療負面情緒

另外醫療用大麻照道理係有醫生處方
會有劑量同服食或吸食既指引
想問下大麻友又識唔識呢啲？

我重申多次啦
大麻係唔係毒品我認為係在於食果個人既心態
冇病冇痛走去食，食完就係為左興奮或者所謂既幫助思考
我覺得已經同濫藥無分別
好似有人講飲咳水
你咳飲咳水好正常不過
但你唔係咳又走去飲既目的係乜？

放棄乜柒 你講咗有咩病一定要用大麻醫先啦

駁緊啲乜 拎成藥同大麻嚟比本身就戇鳩啦
就算係醫藥用大麻 會唔會擺喺藥房周街賣呀 要THC含量低過0.1%呀

講真，你問我就點都反對。
我理得你幫唔幫助思考。只要大麻可以卷大麻煙，一定有d撚屌周街食影嚮人。

大麻醫到咩病唔識google

成日講醫藥用大麻 咁香港合法未？ 我邊句有話要擺藥房周街賣

點解咳藥水唔可以同大麻比 一樣有人濫用、一樣有代替品，解釋下

以為放好多 好有說服力

要搭嗲就畀少少說服力嚟望下

個原因就係咳水既傷害比大麻高出好多倍 而大麻同酒精比較 發現酒精原來成癮性同傷害比大麻更大 咁你飲酒係可以品嚐 有人用來減壓 有人會一班人開party飲 為開心 你唔會問酒精有咩好處 有好處先去飲 咁你喜歡用酒精 有人中意用大麻 而大麻比酒更低傷害 點解你又會覺得大麻咁有問題 飲酒又冇問題呢？

我贊成大麻合法喎樓主 你睇清楚覆邊個未

Like how? i don’t use telegram sorry

死道友

原來brother住UK 係香港通常要用到TG 除左weed 仲有沒試過其他psychedelics

Shroom 同 lsd
同埋weed唔係psychedelic